\documentclass[a4paper,12pt, titlepage]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{listings}

\usepackage{tikz-uml}

\sloppy
\hyphenpenalty 10000000
\renewcommand{\contentsname}{Índex}
\setlength\parindent{0pt}

\title{\Huge{Documentació Pràctica 1} \\ {Programació 2}}
\author{Xavier Tarrés i Aniol Garcia}
\date{14 de març de 2018}

\begin{document}
	
	\maketitle
	\vfill
	\newpage
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Introducció}
	L'objectiu d'aquesta primera entrega és començar a definir les bases del que serà el nostre reproductor multimèdia. Implementarem les classes base \texttt{FitxerMultimedia} i \texttt{CarpetaFitxers}, que seran les dades i estructures de dades que s'utilitzaran al llarg de tot el projecte.
	
	Per tal de portat a terme les implementacions serà important utilitzar l'\textbf{herència de classes} i tenir en compte els conceptes d'\textbf{encapsulació} i \textbf{modularitat}.
	
	\section{Anàlisi}
	Plantejarem les classe de més concretes a més abstractes. La més concreta és \texttt{FitxerMultimedia}, classe que hereta de \texttt{File} i l'ampliem amb una descripció. És el tipus de dades bàsic del projecte i guarda les característiques d'un fitxer. Seguidament necessitem una classe capaç de contenir objectes \texttt{FitxerMultimedia}. Aquesta serà \texttt{CarpetaFitxers}, que consta d'un array dinàmic de fitxers que permet gestionar una col·lecció de fitxers. Hi hem implementat mètodes per afegir, treure, accedir i controlar els fitxers que conté.
	\\
	D'altra banda tenim les classes del paquet de \textrm{vista}, que aniran canviant al llarg del projecte. Aquestes classes són les que s'encarreguen del "front-end", la interacció amb l'usuari. La primera d'aquestes classes és \texttt{AplicacioUB1}, que conté un menú i una carpeta de fitxers. Gestiona l'entrada de l'usuari i les diverses accions que aquest pot fer sobre la carpeta. Finalment hi ha la classe \texttt{IniciadorAplicacioUB} que és on hi trobarem el \textit{main}. Simplement crea un objecte de tipus \texttt{AplicacioUB1} i li proporciona un \texttt{Scanner}.
	
	\newpage
	\section{Desenvolupament}
	\subsection{Funcionament General}
	El funcionament del nostre projecte es basa en el mètode \textit{gestioAplicacioUB()}, que mostra les opcions a l'usuari i aquest es qui tria el que fer. Hi ha 4 opcions disponibles:
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Afegir:} Demana un camí i descripció amb \textit{demanarDades()} i crea un \texttt{FitxerMultimedia}. També demana la descripció i la modifica amb \textit{setDescripcio()}. Finalment afegeix el fitxer a la nostra carpeta \texttt{CarpetaFitxers} creada al iniciar \textit{gestioAplicacioUB()} amb \textit{addFitxer()}. En general, demana un fitxer i l'afegeix a la carpeta.
		\item \textbf{Eliminar:} Demana un camí amb \textit{demanarDades()} que ha de correspondre al camí del fitxer que es vol eliminar. Llavors es crea temporalment un \texttt{FitxerMultimedia}, aquest es passa al mètode de la carpeta \textit{removeFitxer()}, que busca quin fitxer coincideix amb \textit{equals()} i l'esborra, iterant tots els elements de la carpeta. Es mostra per pantalla "Fitxer eliminat" cada cop que n'elimina un i si no es troba el fitxer amb ajuda d'un booleà mostrarà que no s'ha trobat.
		\item \textbf{Mostrar:} Mostra tots els fitxers que conté la carpeta creada al principi de l'execució amb el mètode de la classe \texttt{CarpetaFitxers}.\textit{toString()}, que itera tots els fitxers dins la carpeta cridant a \texttt{FitxerMultimedia}.\textit{toString()}.
		\item \textbf{Sortir:} Quan s'introdueixi aquesta opció, \textit{gestioAplicacioUB} pararà de repetir-se i l'aplicació acabarà.
	\end{enumerate}
	\subsection{FitxerMultimedia}
	\begin{verse}
		{\bf FitxerMultimedia(String)} Constructor de fitxer multimèdia\\
		{\bf equals(FitxerMultimedia)} Mètode per comprovar si dos FitxersMultimedia són iguals\\
		{\bf getCami()} Getter per obtenir el path de l'arxiu\\
		{\bf getDate()} Getter de l'última data de modificació del fitxer\\
		{\bf getDescripcio()} Getter de la descripció del fitxer\\
		{\bf getExtensio()} Getter per obtenir la extensió del fitxer\\
		{\bf getNom()} Getter per obtenir el nom del fitxer i la seva extensió\\
		{\bf setDateActual()} Setter de la data d'ultima modificació per la data actual\\
		{\bf setDescripcio(String)} Setter de la descripció del fitxer\\
		{\bf toString()} Sobreescriptura del mètode toString de file\\
	\end{verse}
	
	\subsection{CarpetaFitxers}
	\begin{verse}
		{\bf CarpetaFitxers()} Costructor de la classe CarpetaFitxers\\
		{\bf addFitxer(File)} Mètode per afegir un fitxer a l'arrayList\\
		{\bf clear()} Mètode per eliminat tot el contingut de l'arrayList\\
		{\bf getAt(int)} Mètode per obtenir el fitxer d'una posició concreta\\
		{\bf getSize()} \\
		{\bf isFull()} Mètode per comprovar si l'arrayList és plena o no\\
		{\bf removeFitxer(File)} Mètode per eliminar la primera instància d'un fitxer\\
		{\bf toString()} Sobreescriptura de toString\\
	\end{verse}
	
	\subsection{AplicacioUB1}
	\begin{verse}
		{\bf AplicacioUB1()} Constructor per defecte, buit ja que no hi ha atributs a inicialitzar.\\
		{\bf demanarDades(Scanner, String)} Funció per recollir l'entrada de l'usuari mostrant el missatge passat per paràmetre.\\
		{\bf gestioAplicacioUB(Scanner)} Mètode principal de gestió del programa.\\
	\end{verse}
	
	\subsection{IniciadorAplicacioUB}
	\begin{verse}
		{\bf IniciadorAplicacioUB()} \\
		{\bf main(String\lbrack \rbrack )} \\
	\end{verse}
	
	\subsection{Problemes i solucions} Durant la pràctica ens han sorgit diversos mètodes majoritariament en les classes \texttt{FitxerMultimedia} i  \texttt{CarpetaFitxers}. La majoria d'ells eren dubtes sobre com plantejar el funcionament d'una manera o altra. Per exemple, vam suprimir la majoria dels setters de la classe \texttt{FitxerMultimedia} ja que s'heredaven directament de \texttt{File} i no tenien sentit. Però han sigut dos el problemes principals. El primer fa referència al comportament de la \texttt{Date} del fitxer, que finalment vam optar per, en lloc de retornar un long, retornar una Date. L'altre les excepcions en el nom i la extensió, que finalment vam trobar una solució que tenia en compte tots els casos de problemes amb el nom del fitxer.  
	
	
	
	
	\section{Preguntes específiques de l'entrega}
	\subsection{Classes implementades}
	\subsubsection*{FitxerMultimedia}
	La classe fitxer multimèdia és la que defineix el tipus de dades bàsic pel projecte. És una classe que hereta de file (la llibreria estàndard de Java) i l'amplia dotant-la d'un atribut addicional, que conté la descripció del fitxer. Els atributs que utilitza són els que hereta de file més una \texttt{string} per la descripció.
	
	\subsubsection*{CarpetaFitxers}
	La classe carpeta fitxers serà el contenidor principal del projecte. Es tracta d'un \texttt{ArrayList} que conté no només objectes de tipus \texttt{FitxerMultimedia} sinó també de tipus \texttt{File}, per fer-ho més genèric. Aquesta classe permet emmagatzemar un nombre limitat de \texttt{File}, podent afegir, eliminar o consultar un fitxer, així com imprimir la informació de tots els fitxers que conté
	
	\subsubsection*{AplicacioUB1}
	Aquesta classe és la que s'encarrega de la interacció amb l'usuari. Conté un objecte de tipus \texttt{Menu} que mostra les opcions que es poden realitzar i va cridant a les funcions necessàries segons l'entrada de l'usuari.
	
	\subsubsection*{IniciadorAplicacioUB}
	Es tracta de la classe inicial del projecte. Conté el main, que s'encarrega de crear un objecte de tipus \texttt{Scanner} i un altre de tipus \texttt{AplicacioUB}, que s'encarregaran de gestionar tota la lògica del programa.
	
	
	\subsection{Diagrama de classes}
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		\umlclass[rectangle split parts=1, x = 5]{File}{}{}
		
		\begin{umlpackage}[y=-2]{model}
		\umlclass[rectangle split parts=1, x=5]{FitxerMultimedia}{}{}
		\umlclass[rectangle split parts=1]{CarpetaFitxers}{}{}
		\umlinherit[geometry=|-|]{FitxerMultimedia}{File}
		\end{umlpackage}
		
		\begin{umlpackage}[y = -5, fill=green!20]{vista}
		\umlclass[rectangle split parts = 1]{AplicacioUB1}{}{}
		\umlclass[rectangle split parts = 1, x = 5]{IniciadorAplicacioUB}{}{}
		\end{umlpackage}
		
		
		%
		%\umlassoc[geometry=-|-, arg1=tata, mult1=*, pos1=0.3, arg2=toto, mult2=1, pos2=2.9, align2=left]{C}{B}
		%\umlunicompo[geometry=-|, arg=titi, mult=*, pos=1.7, stereo=vector]{D}{C}
		%\umlimport[geometry=|-, anchors=90 and 50, name=import]{sp2}{sp1}
		%\umlaggreg[arg=tutu, mult=1, pos=0.8, angle1=30, angle2=60, loopsize=2cm]{D}{D}
		%\umlinherit[geometry=-|]{D}{B}
		%\umlnote[x=2.5,y=-6, width=3cm]{B}{Je suis une note qui concerne la classe B}
		%\umlnote[x=7.5,y=-2]{import-2}{Je suis une note qui concerne la relation d'import}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	A més, hem utilitzat les classes següents: 
	\begin{enumerate}
		\item \texttt{Scanner} (de \textcolor{gray}{java.util})
		\item \texttt{Menu} (de \textcolor{gray}{edu.ub.prog2.utils})
		\item \texttt{Date} (de \textcolor{gray}{java.util})
		\item \texttt{ArrayList} (de \textcolor{gray}{java.util})
		\item \texttt{Iterator} (de \textcolor{gray}{java.util})
	\end{enumerate}
	
	\subsection{Mètode \textit{isFull}}
	Hem implementat el mètode \textit{isFull()} a la classe \texttt{CarpetaFitxers}, ja que conté l'\texttt{ArrayList} on es guarden els fitxers. Per implementar-la, primer hem definit una constant MAX\_SIZE amb la capacitat màxima de l'\texttt{ArrayList} (en aquest cas de 100) i per comprovar si era ple mirem si la mida de l'\texttt{ArrayList} és major o igual a aquest màxim. En cas afirmatiu considerem que està plena (la funció retorna \textit{true}) i en cas contrari, no està plena (retorna \textit{false}).
	
	\subsection{Eliminar fitxers}
	Hem implementat la funció d'eliminar fitxer a partir del mètode \textit{equals()} de la classe \texttt{File}. Iterem sobre la llista comprovant si el fitxer actual és igual al que volem esborrar. Com que iterem sobre la carpeta sencera, esborrem totes les ocurrències del mateix fitxer.
	
	\newpage	
	\section{Resultats}
	El programa té el comportament esperat. Vegeu la sortida d'una execució del programa:\\
	
	------------------------------------------------\\
	MENU PRINCIPAL\\
	------------------------------------------------\\
	1.- Afegeix un fitxer multimedia\\
	2.- Elimina un fitxer multimedia\\
	3.- Mostrar el contingut de la carpeta\\
	4.- Sortir\\
	------------------------------------------------\\
	Entra una opcio >> 1\\
	Introdueixi el camí del fitxer: \\
	fitxer1.txt\\
	Introdueixi la descripció del fitxer: \\
	Fitxer de prova 1\\
	------------------------------------------------\\
	MENU PRINCIPAL\\
	------------------------------------------------\\
	1.- Afegeix un fitxer multimedia\\
	2.- Elimina un fitxer multimedia\\
	3.- Mostrar el contingut de la carpeta\\
	4.- Sortir\\
	------------------------------------------------\\
	Entra una opcio >> 1\\
	Introdueixi el camí del fitxer: \\
	videos/video1.mp4\\
	Introdueixi la descripció del fitxer: \\
	Un fitxer de video\\
	------------------------------------------------\\
	MENU PRINCIPAL\\
	------------------------------------------------\\
	1.- Afegeix un fitxer multimedia\\
	2.- Elimina un fitxer multimedia\\
	3.- Mostrar el contingut de la carpeta\\
	4.- Sortir\\
	------------------------------------------------\\
	Entra una opcio >> 3\\
	Carpeta Fitxers:\\
	==============\\
	
	[0] Camí:\\ /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier/fitxer1.txt\\
	Nom: fitxer1\\
	Extensió: txt\\
	Data última modificació: Thu Jan 01 01:00:00 CET 1970\\
	Descripció: Fitxer de prova 1\\
	
	[1] Camí:\\ /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier/videos/video1.mp4\\
	Nom: video1\\
	Extensió: mp4\\
	Data última modificació: Thu Jan 01 01:00:00 CET 1970\\
	Descripció: Un fitxer de video\\
	\\
	
	------------------------------------------------\\
	MENU PRINCIPAL\\
	------------------------------------------------\\
	1.- Afegeix un fitxer multimedia\\
	2.- Elimina un fitxer multimedia\\
	3.- Mostrar el contingut de la carpeta\\
	4.- Sortir\\
	------------------------------------------------\\
	Entra una opcio >> 2\\
	Menu 2\\
	Introdueixi el camí del fitxer a eliminar: \\
	videos/video1.mp4\\
	Fitxer eliminat\\
	------------------------------------------------\\
	MENU PRINCIPAL\\
	------------------------------------------------\\
	1.- Afegeix un fitxer multimedia\\
	2.- Elimina un fitxer multimedia\\
	3.- Mostrar el contingut de la carpeta\\
	4.- Sortir\\
	------------------------------------------------\\
	Entra una opcio >> 3\\
	Carpeta Fitxers:\\
	==============\\
	
	[0] Camí:\\ /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier/fitxer1.txt\\
	Nom: fitxer1\\
	Extensió: txt\\
	Data última modificació: Thu Jan 01 01:00:00 CET 1970\\
	Descripció: Fitxer de prova 1\\
	\\
	
	------------------------------------------------\\
	MENU PRINCIPAL\\
	------------------------------------------------\\
	1.- Afegeix un fitxer multimedia\\
	2.- Elimina un fitxer multimedia\\
	3.- Mostrar el contingut de la carpeta\\
	4.- Sortir\\
	------------------------------------------------\\
	Entra una opcio >> 4\\
	
	
\end{document}
